世界上奇異可愛的生物

最近上網睇到一堆比較少見既生物圖片好特別好得意，睇到好療癒內心有種溫暖幸福既感覺，再一次感慨大自然好奇妙地球真係好神奇

....

無圖你話自己好可愛似隻豬都得啦！

短尾矮袋鼠 人稱「世界上最快樂的動物」，世界上最小的袋鼠之一，分佈在西澳海岸小島，食草，屬於瀕危動物。
天生自帶微笑，天然呆萌，好奇又友善，人畜無害。

唔好推

7093 被列入戰略物資

闊耳狐，住在沙漠的最小型犬科動物，標誌性的極大耳朵可以散熱和偵測獵物。

耳仔。。

伊犁鼠兔，高海拔耐寒動物，住在高山，兔子（鼠？）界的精靈代表，可惜的是全世界只有中国新疆獨有，瀕危（好慘，命唔好）
食物方面，只採食天山雪蓮、紅景天、青蘭等藥用植物（。。。）但因為環境劣化，要被逼食草中。數量目前大約只有1000隻，就快絕種

好似啤啤熊

蜜袋鼯，又叫飛天鼠，可以飛天，雜食但十分嗜甜。體型迷你，眼大水汪汪。

我摸過一隻嘢一次，個身同條尾好軟淋淋，樣好得意，會係人身上爬來爬去，鍾意捐入口袋、衫。雖然好可愛但好難養。。

more

仲有冇多d

好Q

野味

鄰國人：正，有新品種野味食！

我覺得係老鼠同埋兔仔

尤其是蛋形嗰種身體

名稱
Dik-dik（小羚, 犬羚, 迪克小羚羊）

Dik-dik 這個名字真改得好，因為牠們真是很「的式」的。
洋人當然不會用廣東俗語來為這小動物命名。Dik-dik 的名稱來自小羚遇到危險時發出的 "zik ... zik" 的聲音。雌性的體型通常較雄性大，但只有雄性有細少而向後的小角。
牠們很害羞膽小，很多時會夜間才活動。我第一次在東非 safari 的嚮導很壞，明知牠們膽小還刻意大力開關車門嚇牠們。

分布
南非及東非的灌木林地。

銀喉長尾山雀

雪之妖精

Po多d